這首詩 最好用來諷刺 鄭月娥

黃昏的時候，我投宿石壕村。入夜，有一些差役來到這個賓館強徵兵。賓館的老闆越牆逃走，老闆娘出門應付。差役喊叫得是那樣兇狠，老婦人啼哭得是那樣悲傷。我聽到老婦上前說：“我的三個兒子去參加鄴城之戰。其中一個兒子捎信回來，說另外兩個兒子剛剛戰死。活着的人姑且活一天算一天，死去的人就永遠不會復生了！老婦我家裏再也沒有其他的人了，只有個正在吃奶的小孫子。因爲有小孫子在，他母親還沒有離去，但進進出出連一件完好的衣裳都沒有。老婦雖然年老力衰，但請允許我跟從你連夜趕回營去。趕快到河陽去應徵，還能夠爲部隊準備早餐。
--------====================-----------
原文：石壕吏/作者：杜甫
‘’‘’‘’‘’‘’‘’‘’‘’‘’‘’‘’‘’‘’‘’‘’‘’‘’‘’‘’
暮投石壕村，有吏夜捉人。老翁逾牆走，老婦出門看。
吏呼一何怒，婦啼一何苦。聽婦前致詞，三男鄴城戍。
一男附書至，二男新戰死。存者且偷生，死者長已矣。
室中更無人，惟有乳下孫。有孫母未去，出入無完裙。
老嫗力雖衰，請從吏夜歸。急應河陽役，猶得備晨炊。
夜久語聲絕，如聞泣幽咽。天明登前途，獨與老翁別。